德國’右翼‘士兵對麥克爾不滿 軍官私藏軍火 疑可能計劃兵變 德國宣布解散菁英特戰部隊

（中央社）德國政府1日表示，由於部分特戰突擊隊成員的思想已被極右翼好戰者滲透，將解散某些菁英特戰部隊，未解散的單位則要重建指揮領導體系。

《華爾街日報》報導，德國國防部委製的一份報告指出，德軍的KSK菁英特戰部隊已無法靠現有結構與指揮體系改革；KSK特戰部隊曾與美軍及其他盟國特戰單位在阿富汗與伊拉克執勤。

德國國防部長克朗普－凱倫鮑爾（Annegret Kramp-Karrenbauer）表示，構建德軍特戰部隊的4大單位裡其中一個如今會解散，整個訓練系統也會大翻修。

出問題的單位因被控部分高階成員懷有新納粹思想且可能已謀劃對國家不利，多年來接受各種調查。其中一項調查聚焦在一名KSK士官長與破壞專家協同運作的網絡，成員包括現役軍人與平民，圖謀在全國藏放武器與彈藥，以備大規模移民引發失序時之用。

德國政府先前發現為數眾多的KSK彈藥與爆裂物異常外流，現正調查是否與管理不善或失竊有關。

《自由時報》報導，德國警方今年5月從一名疑為新納粹份子的陸軍特種部隊（KSK）成員家中搜出大量軍火。引發外界聯想的是，KSK兵器庫中有4.8萬枚彈藥及61公斤爆裂物至今下落不明，令人擔憂是否落入極右派份子手中。

《華爾街日報》去（2019）年10月披露，同情極右翼的KSK成員為志同道合的平民安排武器及戰術訓練；有些人在線上聊天論壇及接受調查人員訪談時揚言，與穆斯林移民的衝突近在眼前。

克朗普－凱倫鮑爾表示，KSK菁英特戰部隊儼然是德軍的化外之地；根據這份政府報告，出問題的單位內部有一部分在孤立中發展出不良文化，而幹部長年默許。

報告還提到，2017年，這個將被解散的單位發生中校前指揮官在自己的慶生派對上大玩擲豬頭比賽、哼唱新納粹歌曲，還做出在德國被禁止的希特勒式敬禮。由於穆斯林不吃豬肉，豬肉或豬頭常被用於騷擾穆斯林的仇恨犯罪中。

考入黑警推翻制度德國版
就算唔得都仲可以轉賣軍火

推個死肥閪上斷頭台啦

係屋企自己生日扔豬頭有咩問題
要冒犯成個德國飲食文化都唔得啦，咁多豬肉

暗殺條肥婆有乜問題？
e條八婆賣國賣到出撚哂面

等睇廿一世紀版歐洲移民美國潮

東德肥婆不死
德國唔會有運行

有詳細報導

基本上又係難民潮搞出黎

死肥婆

支持 垃圾肥西唔死都冇用

默克爾一日係歐盟都沒好日子過

美國再撤多幾千 咁就頭痕